美亞歐大國紛紛反制「一帶一路」四面楚歌？

2018年 2月 19日

中國高調推行「一帶一路」，在國際社會日益引起擔憂。一個不民主的大國擴展國際影響力，其他大國會袖手旁觀嗎？
這兩天，中國的「一帶一路」倡議接連出現在國際媒體的報道中。
先是德國外交部長加布里爾在慕尼黑安全會議上抨擊「一帶一路」不利於民主自由，今天又爆出消息，美澳日印四國正在研擬一個「一帶一路」的「替代方案」。
「一帶一路」對習政權最大的意義是什麼？

從特朗普政府所說的「印太」國家到歐洲大國，都開始公開對「一帶一路」發表質疑，甚至開始研擬對策。
難道中國政府拓展國際政經影響力的未來藍圖，現在就已面臨四面楚歌？

「不同的價值觀」
上周六（2月17日），在第54屆慕尼黑安全會議上，即將離任的德國外交部長加布里爾火力全開，抨擊中國和俄羅斯「不斷試圖試探和破壞歐盟的團結」，用「胡蘿蔔加大棒」的方式對單個國家施加壓力。
加布里爾說，中國在利用「一帶一路」的投資來宣揚一套與西方不同的價值觀體系。
他說：「修建一條新絲綢之路的倡議，並不像有些德國人認為的那樣，是對馬可波羅的感性回想。其實，這是要按照中國的利益全面重塑這個世界。」

「這不只是經濟。中國在發展一個全面的、不同於西方的體系。與我們的制度不同，這個制度不是以自由、民主和人權為基礎的。」
加布里爾提議，歐盟應該發起一個新的倡議，用歐盟的資金，按照歐盟的標凖，在東歐、中亞和非洲發展基礎設施。

「霸權之路」
這是加布里爾在外交部長任內的最後一次重要演講。他將不在德國的新聯合政府中任職。
但這並不意味著他的看法已經不具影響力。法國總理菲利普就在安全會議上對他表示支持。
菲利普說，歐洲「不能把新絲綢之路的規則交由中國制定」。

法國總統馬克龍早前訪華時，雖然口說支持「一帶一路」倡議，不過同時點出，這條路不應該是一條「新的霸權之路，讓所經過的國家都成為附庸」。
即使是因「脫歐」而急於在全球尋找新機遇的英國首相特里莎‧梅，也在訪華時拒絶書面支持「一帶一路」。
特雷莎‧梅當時表示「歡迎一帶一路所帶來的機遇」，但要留意「透明度」，「符合國際標凖」。

替代方案」
德國外長的話音剛落，特朗普政府所謂的「印太」地區大國也傳出了類似的聲音。
澳大利亞媒體周一（2月19日）報道，澳大利亞、美國、印度和日本正在商討建立一個聯合區域基礎設施計劃，作為中國「一帶一路」倡議的替代方案，以反制北京的國際影響力。
《澳洲金融評論》援引不具名美國高級官員的話說，澳大利亞總理特恩布爾本周晚些時候訪問美國時，將與特朗普總統討論該計劃。

但他說，計劃尚處於「初始階段」，因此不會在特恩布爾訪美期間宣佈。
澳大利亞外交部長朱莉·畢肖普對天空電視台證實，四國官員確實在考慮擬定一個聯合基礎設施計劃，因為「對基礎設施有巨大的需求，尤其是在我們的地區」。

並非「對手」
儘管印太四國的設想與德國外長的提議不謀而合，但相關官員措辭含蓄，避免給人反制中國的印象。
上述不具名美國官員說，他們傾向於把這個計劃稱作「一帶一路」的「替代」方案，而不是「對手」。
「沒有人認為中國不應該建設基礎設施，」他說。「中國可能會建一個港口，而單單一個港口可能在經濟上並不可行。我們可以修一條連接港口的公路或鐵路，讓它變得可行。」
路透社報道，日本內閣官房長官菅義偉在記者會上被問及此計劃時，也表示無意反對「一帶一路」。
菅義偉說，日美澳印四國經常就共同感興趣的議題交換意見，「這並不是要反制中國的『一帶一路』。」

中國國際上仲有幾多朋友?

北韓同巴基斯坦

鬼佬洧曬青

唔好睇少個影響

歐美支援落後國家，又要審人地有無違反人權、
有無回扣

中國樣樣都唔理，總知你個政府話OK，
就借錢畀你，成隊人同你起路
分分鐘有回扣

你係非洲國家，會點揀？

第二層問題，西方家下話要抗衡
當佢審核放寬
咁人手呢？
如果又係請中國公司
已滿足中國輸出生產力既戰略目標

洧閪咩，玩下你都好㗎

支共一路諗住有錢使得鬼推磨，有理無理搵錢掉落人地塊面就得，殊不知當右翼係歐美再興既時候，即刻反轉豬肚就係屎。合作計劃中止既中止，基建再研究既再研究。

支共係支那點玩無人理，但想行出世界，點都要跟國際標準，自己諗下啦柒頭

唔洧唔出聲啦

出聲想制止就叫洧? 咩理論?

見到啲大陸佬成日對住俄佬打J
幻想可以中俄結盟聯手對抗美國
大佬啊，你估俄佬唔想你死咩

畫條線穿過中亞仲好笑
諗住拉攏啲中亞國家
你估俄佬咁易俾你中國响佢個後花園度插旗咩

你哩個乜嘢道理嚟㗎

咪係，人地歐、美、澳同種同宗
俄國、中國、巴基、北韓？？
語言文化種族冇樣野一樣
仲以為人地會幫你

無錯 以巴基斯坦做例子 美國既援助要巴基斯坦反恐
問題係呢d所謂既恐怖份子其實係宗教極端份子變出黎
咁就要巴基斯坦政府一方面宣揚伊斯蘭教，一方面打擊宗教狂熱分子
結果兩頭唔到岸 加深國內矛盾
依家中國既一帶一路唔洗條件 除左輸出過剩產能 仲可以牽制印度
特別係洞朗事件後 印度贏左面子 輸了友誼

中國用一帶一路入侵 巴基斯坦爆反中浪潮
2017/12/09 03:46

一向與中國關係友好的巴基斯坦，近年出現反中浪潮，主要原因是自中國提出「中巴經濟走廊」後大舉投資當地，令巴國民眾感受到來自中國的經濟入侵。

中國國家主席習近平2015年4月訪問巴基斯坦時，為渴望投資的巴基斯坦，帶來總額高達460億美元（約1.38兆元台幣）的「合作」協議。作為中國「一帶一路」其中一段主要經貿路線的「中巴經濟走廊」，隨即變成中國官員嘴邊的熱門關鍵詞。然而，就在此時，巴基斯坦開始有人察覺中國在當地的大筆投資，已變成經濟入侵，甚至對巴基斯坦的傳統宗教、習俗及文化帶來威脅。去年中，巴基斯坦已有反中抗議出現。
上月，中、巴國原規劃在喀什米爾地區興建水庫「迪阿莫－巴沙大壩」（Diamer-Bhasha Dam），但因中國「獅子開大口」，要求巴基斯坦用另一正在運作的大壩作為抵押，及「迪阿莫－巴沙大壩」落成後的所有權得歸中國等，令巴國決定拒絕接受中國提供的140億美元（約4207億元台幣）援助。

隨後，巴國媒體又踢爆，由中國投資興建的瓜達爾港（Gwadar Port），在未來40年，91%的運營收入利潤，將歸中國。一連串的「不平等」新聞在巴基斯坦國內，引發不滿情緒，被許多巴國民眾指責為「不平等條約」。當地網友直言，中國人在巴基斯坦，已變得越來越不受歡迎。
也有分析指，巴基斯坦的國內政治十分複雜，很多武裝勢力、宗教激進分子等正盤據於「中巴經濟走廊」一帶，即使巴國政府也難於擺平。

關我鬼事
反正我地本身就係一窮二白